<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Certificado on Una flecha en la rodilla</title>
    <link>https://mvietri.dev/blog/tags/certificado/</link>
    <description>Recent content in Certificado on Una flecha en la rodilla</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <managingEditor>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</managingEditor>
    <webMaster>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</webMaster>
    <copyright>Mauro Vietri (CC BY 4.0)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 03:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mvietri.dev/blog/tags/certificado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>30/03/1927 primera comunicación telegráfica al continente</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/orcadas/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/orcadas/texto/</guid>
      <description>Este sábado estuve entregando un certificado a un contacto en HF desde LU1DAR en la banda de 40 metros (7 Mhz) Todos los nervios por ser mi primera salida en HF en algo oficial.&#xA;El radiooperador Emilio Baldoni había intentado infructuosamente el contacto radiotelegráfico durante once noches. Al fin, ese 30 de marzo, lo logró. “LRT LAT” comenzó a recibir, y después, “LRT LIK”, que significaba que la estación Ushuaia respondía.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Este sábado estuve entregando un certificado a un contacto en HF desde LU1DAR en la banda de 40 metros (7 Mhz) Todos los nervios por ser mi primera salida en HF en algo oficial.</p>
<blockquote>
<p>El radiooperador Emilio Baldoni había intentado infructuosamente el contacto radiotelegráfico durante once noches. Al fin, ese 30 de marzo, lo logró. “LRT LAT” comenzó a recibir, y después, “LRT LIK”, que significaba que la estación Ushuaia respondía. La primera comunicación radiotelegráfica del mundo desde la Antártida también fue un logro argentino.</p>
<p><em>extracto de la <a href="https://daa.faa.mil.ar/la-radio-en-la-antartida.html">dirección de asuntos antárticos</a></em></p>
</blockquote>
<p><img alt="primera transmisión telegŕafica orcadas" src="../orcadas.png" title="primera transmisión telegŕafica orcadas"></p>
<p>Si bien las condiciones no fueron las mejores, logré hacer contacto con varias estaciones. Todo un logro personal podría decir y estuvo bueno para agarrarle más la mano.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
