<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Una flecha en la rodilla</title>
    <link>https://mvietri.dev/blog/</link>
    <description>Recent content on Una flecha en la rodilla</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <managingEditor>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</managingEditor>
    <webMaster>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</webMaster>
    <copyright>Mauro Vietri (CC BY 4.0)</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 07:20:29 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mvietri.dev/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manifiesto del Selfhosting</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/manifiesto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/manifiesto/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;manifiesto-del-selfhosting&#34;&gt;Manifiesto del Selfhosting&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por debajo de las oscuras e inciertas nubes de las bigtech, escondida entre los desclasados obreros del byte y los falsos profetas tecnológicos que con cantos de sirenas ofrecen sus servicios digitales para “facilitar” la vida digital, se alza una comunidad anárquica y contracultural que busca recuperar la Internet y luchar contra aquellos que exprimen nuestra identidad en forma de datos para generar riquezas y publicidad para la manipulación y cohersión social masiva. Navegando por la red de redes, con una pequeña flota de servidores autogestionados, geográficamente distribuidos aunque cohesivamente unidos por el cyberespacio, la comunidad de selfhosting surge como un estilo de vida, una lógica de habitar lo digital, una forma de militar por una red abierta, humana y libre de la oligarquía del dato.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<h4 id="manifiesto-del-selfhosting">Manifiesto del Selfhosting</h4>
<blockquote>
<p>Por debajo de las oscuras e inciertas nubes de las bigtech, escondida entre los desclasados obreros del byte y los falsos profetas tecnológicos que con cantos de sirenas ofrecen sus servicios digitales para “facilitar” la vida digital, se alza una comunidad anárquica y contracultural que busca recuperar la Internet y luchar contra aquellos que exprimen nuestra identidad en forma de datos para generar riquezas y publicidad para la manipulación y cohersión social masiva. Navegando por la red de redes, con una pequeña flota de servidores autogestionados, geográficamente distribuidos aunque cohesivamente unidos por el cyberespacio, la comunidad de selfhosting surge como un estilo de vida, una lógica de habitar lo digital, una forma de militar por una red abierta, humana y libre de la oligarquía del dato.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>A la naturalización de la ya cristalizada frase &ldquo;la nube es la computadora de otro” le agregamos que ese &ldquo;otro&rdquo; no es más que un conglomerado de corporaciones que como un kraken hambriento devora y controla los océanos del cyberespacio. Contra eso nos armamos en acción comunitaria, directa y autogestionada por y para quienes habitamos y peleamos por una Internet más soberana y justa. Nuestros objetivos son claros, y nuestros principios, precisos. Buscamos romper el espejismo y el encanto que estas bestias impusieron a punta de ISPs y blacklist y propiciamos el ideal de una comunidad organizada en base a sus necesidades informáticas sin la intermediación de forajidos y vendehumos del byte.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Las grandes tecnológicas desembarcaron en la red con una miríada de servicios gratuitos que venían a reemplazar estándares establecidos durante años de trabajo entre usuarios, desarrolladores, comunidades, tecnócratas y demás entusiastas de la marea sideral del cyberespacio. Mercantilizando los servicios básicos de Internet y transformándolos en objetos de consumo, nos fueron llevando a sus islas de productos estilizados, construidos íntegramente con el objetivo de comercializar cada aspecto de nuestras vidas para intentar digitar y direccionar nuestros consumos. Enviar un correo electrónico, chatear con familiares y amig@s, guardar archivos en la red o simplemente compartir un link, todo pasó a estar debidamente indexado, taggeado y procesado por la computadora de otro. Un otro que no es un amigo, ni un familiar, ni nadie conocido, sino una megacorporación que a base decisiones fríamente calculadas intenta manipular y modificar nuestros hábitos y consumos. Aquí no hay quien se salve, cualquiera que haya habitado esos espacios digitales ha visto cómo estos servicios han cambiado nuestras conductas sociales y percepciones de la realidad, ¿o acaso seguiremos haciendo la vista gorda en torno a los tremendos trastornos que las redes sociales generan en toda la juventud o el despilfarro absurdo de recursos que implica sostener las aplicaciones de las megaempresas tecnológicas? Quizás aquellos que tanto alaban a los tecnogurúes del Valle del Silicio no vean el descalabro que significa tener que cambiar de celular o computadora porque simplemente ya no podes navegar la web ni mandar un correo electrónico.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Si este es el tecnosolucionismo que los cryptoentusiastas, evangelistas de la web del futuro o falsos chamanes de la programación nos ofrecen, lo rechazamos de plano. Somos hacktivistas y militantes de base del software libre: nos apropiamos de la tecnología en pos de buscar una construcción colectiva acorde a nuestras comunidades y no a los espurios designios de un hipermercantilizado mercado de la informática. Si hoy en día el obrero del byte cumple el mismo rol que el carbonero o tallerista de fines del siglo XIX, resulta imperioso que se politice y apropie de los medios de producción para construir una alternativa a esta violencia del dato. Sólo cuando esta masa enorme de obreros informáticos despierten del letargo podremos dar el paso siguiente hacia la refundación de un cyberespacio.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Pero no hay que construir sobre el océano vacío, como si estuviésemos perdidos en ultramar lejos de toda costa; existe ya una pequeña pero sólida flota de islas nómades, que esquivan y cercenan los tentáculos del kraken de las big tech. Aquellas islas son las computadoras de otros, pero otros reales, autogestionados y organizados en pos de necesidades personales, comunitarias y sociales. El selfhosting consiste en materializar aquello conocido como &ldquo;la nube&rdquo;, pero despojada ya de la tiranía del dato y del derroche energético al que nos tienen acostumbrados las grandes empresas tecnológicas. Ellas no están organizadas para mercantilizar nuestras identidades, sino para brindar servicios de correo electrónico, chat, alojamiento de archivos, chat de voz o cualquier otra necesidad digital existente. Nuestras pequeñas islas-servidores demuestran que es posible mantenerse activo en la red sin el trackeo y el robo violento, ni la necesidad impuesta de recambiar constantemente nuestros equipos informáticos: los servicios autohosteados, al ser pensados por y para la comunidad, se piensan desde la mayor eficiencia posible y no el inmoral derroche que colabora directamente con la crisis climática.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Por eso, obrera y obrero del byte desclasado te decimos, ¡formate, cuestionate, y apropiate de las herramientas que utilizás en pos de conformar una mancomunidad de hacktivistas! Sólo entre la unión de los obreros y obreras informáticas y las comunidades de selfhosting y hacktivismo podremos construir alternativas para la refundación de un cyberespacio al servicio de las personas y no de la oligarquía del byte.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Pero no solamente necesitamos de la masa obrera sino también de los ciudadanos y ciudadanas digitales de a pie, ¡despertemos de la apatía generalizada a la que nos han acostumbrado! Nadie puede ya decir que la tecnología no es lo suyo o que la informática no le importa cuando todas nuestras vidas están mediadas a través de sistemas digitales. Ese télefono android que aún vive pero que ya no te permite ver tus correos o chatear con tu familia es simplemente la realidad tecnológica pegándote en la cara; tanto así como la ansiedad o dispersión que existen en vos desde los últimos 15 años. ¡Imaginá el cerebro de un adolescente de 14 años, totalmente apolillado por los violentos algoritmos de las big tech!</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Las necesidades digitales comunitarias se dirimen en las costas de nuestras islas-servidores, no en los buques insignias de las refinerías de datos. Unámonos construyendo pequeños servidores en nuestras casas, lugares de trabajo o espacios culturales; unámonos construyendo redes de datos que brinden servicios públicos de mensajería instantánea federada que realmente respeten nuestras libertades y privacidad. Publiquemos servicios de voz robustos y con baja latencia; propiciemos el uso de servicios de bajo consumo de cómputo para democratizar las voces sin importar si usás un bote o un barco de competición de última generación. Creemos foros especializados e interconectemos comunidades para unirnos entre todos, icemos nuestras velas con los protocolos y estándares que existen, los cuales nos permiten bucear la red utilizando el dispositivo que queramos y no el que nos impongan. Perdamos el miedo que no nos deja dar el primer paso e iniciar este gran camino de aprendizaje, que como beneficio extra nos hará volver a recuperar no solo nuestra soberanía tecnológica sino el control de nuestra esencia digital. No se trata de cortar de lleno con las redes de datos privadas de las big tech sino más bien de ir construyendo desde las bases hacktivistas, en mancomunión con los obreros y obreras del byte y la ciudadanía digital espacios autogestionados, autoalojados y autoadministradas: una Internet de la comunidad para la comunidad.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>— <!-- raw HTML omitted -->TheCoffeMaker<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><!-- raw HTML omitted --></p>
</blockquote>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="https://codeberg.org/TheCoffeMaker/shm/src/branch/main/README.md" target="_blank" >https://codeberg.org/TheCoffeMaker/shm/src/branch/main/README.md</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IA</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/ia/texto/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:20:29 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/ia/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El término de &lt;strong&gt;I.A. (Inteligencia Artificial, A.I.)&lt;/strong&gt; debería estar en los grandes &lt;strong&gt;libros de marketing&lt;/strong&gt; despúes del capítulo, mejor dichos capítulos, dedicado al Yogurt. Al fin y al cabo, es la segunda vez que los marketineros nos venden como algo nuevo, novedoso y que de alguna forma necesitas comer todos los días, algo desabrido, algo que sobraba, algo que iban a tirar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo que los mortales mal conocemos como IA, por que de nuevo, es un gran título marketinero, en su gran mayoría son los LLM (Modelos Grandes de Lenguajes) que se basa en una entrada (input), en un pedido (prompt) y una salida (output). Los LLM predicen el texto (el siguiente token al token anterior) que más sentido tenga y así van armando la salida. ¿Tiene sentido lo que genera? si y no, los LLM no piensan (aunque OpenIA, Google y otros le digan &lt;em&gt;thinking&lt;/em&gt; al igual que si fuese una CPU). Los LLMs públicos están entrenados por libros, enciclopedias, páginas autorizadas (como sitios de noticias, etc), entonces si yo le &amp;ldquo;pregunto&amp;rdquo; a una IA &lt;em&gt;¿Qué es la caca?&lt;/em&gt; va a separar todo eso en &lt;em&gt;¿Qué, es, la, caca?&lt;/em&gt; y va a darle peso a cada parte. &amp;ldquo;¿Qué&amp;rdquo; -el usuario quiere obtener información sobre lo que viene despúes-, &amp;ldquo;caca?&amp;rdquo; -el usuario escribió caca, primero me voy a fijar de donde me escribe para tener en cuenta la cultura y despúes le voy a devolver una búsqueda de Google pero con más parafernalias-. &lt;em&gt;La tostadora se rie de fondo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>El término de <strong>I.A. (Inteligencia Artificial, A.I.)</strong> debería estar en los grandes <strong>libros de marketing</strong> despúes del capítulo, mejor dichos capítulos, dedicado al Yogurt. Al fin y al cabo, es la segunda vez que los marketineros nos venden como algo nuevo, novedoso y que de alguna forma necesitas comer todos los días, algo desabrido, algo que sobraba, algo que iban a tirar.</p>
<p>Lo que los mortales mal conocemos como IA, por que de nuevo, es un gran título marketinero, en su gran mayoría son los LLM (Modelos Grandes de Lenguajes) que se basa en una entrada (input), en un pedido (prompt) y una salida (output). Los LLM predicen el texto (el siguiente token al token anterior) que más sentido tenga y así van armando la salida. ¿Tiene sentido lo que genera? si y no, los LLM no piensan (aunque OpenIA, Google y otros le digan <em>thinking</em> al igual que si fuese una CPU). Los LLMs públicos están entrenados por libros, enciclopedias, páginas autorizadas (como sitios de noticias, etc), entonces si yo le &ldquo;pregunto&rdquo; a una IA <em>¿Qué es la caca?</em> va a separar todo eso en <em>¿Qué, es, la, caca?</em> y va a darle peso a cada parte. &ldquo;¿Qué&rdquo; -el usuario quiere obtener información sobre lo que viene despúes-, &ldquo;caca?&rdquo; -el usuario escribió caca, primero me voy a fijar de donde me escribe para tener en cuenta la cultura y despúes le voy a devolver una búsqueda de Google pero con más parafernalias-. <em>La tostadora se rie de fondo</em></p>
<p>Los LLMs están por todos lados, nos lo meten desde que nos levantamos hasta que nos vamos a dormir, en escencias del marketing, es el nuevo Yogurt.</p>
<p>Ahora bien, ¿es esto nuevo? ¿nos vamos a morir todos? a lo que la IA respondería, no y si, respectivamente. El humano vive en la humanidad y la humanidad se repite y se repite y se repite como estas últimas palabras.</p>
<p><strong>Cuando se descubrió el fuego</strong>: hubo humanos que se quemaron al tratar de dominarlo, otros pensaron que era magia negra y se suicidaron, otros le tenían miedo, otros fascinación, otros lo usaron para cocinar, otros lo usaron para calentar metales y forjar herramientas, otros lo usaron para iluminar -y con ello uno de los hitos más grande la historia, ahora se podía aprovechar el doble de tiempo-, otros lo usaron para matar, otros lo usaron para ganar tiempo, otros lo usaron para delinquir.</p>
<p><em>Sin embargo el fuego prevaleció, desde el momento que se hizo popular y se fue domesticando, ninguno de los ejemplos anteriores dejaron de existir, y hoy sin fuego no sobrevivimos ni 2 meses.</em></p>
<p><strong>Cuando la ARPANET con sus e-mails y BBS se hizo pública</strong>: hubo humanos que se nunca se interesaron, otros pensaron que era magia negra y se suicidaron, otros le tenían miedo, otros fascinación, otros lo usaron para estudiar, otros lo usaron para crear herramientas, otros para comunicarse, otros lo usaron para matar, otros lo usaron para ganar tiempo, otros lo usaron para delinquir.</p>
<p><em>Sin embargo el internet prevaleció, desde el momento que se hizo popular y se fue expandiendo, ninguno de los ejemplos anteriores dejaron de existir, y hoy sin internet no sobrevivimos ni 2 semanas.</em></p>
<p><strong>Cuando la IA con sus LLMs falopas alcanzó el punto de comercialización hacia usuarios finales</strong>: hubo humanos que se nunca se interesaron, otros pensaron que era magia negra y se suicidaron, otros le tenían miedo, otros fascinación, otros lo usaron para estudiar, otros lo usaron para crear herramientas, otros para comunicarse, otros para tener compañía, otro para saber que siempre tienen razón, otros lo usaron para matar, otros lo usaron para ganar tiempo, otros lo usaron para delinquir.</p>
<p><em>Sin embargo la IA prevaleció, desde el momento que se hizo popular y se fue expandiendo, ninguno de los ejemplos anteriores dejaron de existir, y hoy sin IA no sobrevivimos ni 2 días.</em></p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>El mayor problema de la IA tal como nosotros la conocemos, que no es ni el 10% de la verdadera IA, es la ambigüedad. La ambigüedad es una característica muy humana que viene del pensamiento científico, la curiosidad, que la supimos administrar y controlar al contrario de los gatos. La ambigüedad no existe para la IA, de fondo es un <em>beep boop</em> y ninguna IA es lo suficientemente <em>Inteligente</em> o <em>Humana</em> (de ahí lo artificial) cómo para cuestionarnos la consulta. Sí, puede ser algo de diseño para generar interacción pero &lsquo;replicar&rsquo; a un humano es muy costoso.
Siguiendo con la ambigüedad, la IA llena los espacios en blanco con lo más politicamente correcto que encuentre. Si le consulto del clima, va a detectar dónde estoy, si le pregunto por una ley puede que intente saber de que país soy o devuelve lo primero que encuentra. La ambigüedad que no se acalara es mucho peor que una IA mala y no mala en el sentido que nos van a fajar con el cinturón -no aún- sino porque el humano contra pregunta, refina, intenta entender qué le estamos preguntando y la IA no, la IA da por hecho con lo que fue entrenada. Si es una IA africana y le digo que me cuente un chiste, va a darme un chiste africano; y si es una IA japonesa y le digo que me de una receta para cenar, no me va a decir como hacer milanesas a caballo con fritas y una coquita helada.</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>Fuego, Internet, IA, Gabbo, Yogurt, ARPANET, los Sorrentinos. <em>Todo está conectado entre sí</em>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Los Sorrentinos</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/sorrentinos/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:40:51 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/sorrentinos/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace tiempo venía postergando la lectura de este libro, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/1mipOFszqNE?t=92&#34; title=&#34;That&amp;#39;s what she said&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;corto pero rico&lt;/a&gt;, sobre el origen de lo que hoy conocemos como Sorrentinos, esa pasta rellena, manjar de los Dioses.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sorrentinos.webp&#34; alt=&#34;Sorrentinos&#34; title=&#34;Sorrentinos&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si bien el título del libro de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Virginia_Higa&#34; title=&#34;Virgina Higa Wikipedia&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;Virginia Higa&lt;/a&gt; lo hace parecer más a un libro de cocina o sobre la historia de los Sorrentinos en sí sino sobre la familia de Sorrento, los Vespoli, que termina en la &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Mar_del_Plata&#34; title=&#34;Mar del Plata Wikipedia&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;ciudad de Mar del Plata&lt;/a&gt; dónde en la &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Trattoria&#34; title=&#34;Trattoria Wikipedia&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;Trattoria&lt;/a&gt; Napolitana, inventan tanto la pasta rellena como la forma en que se debe comer, pasando por la cantidad justa de unidades por plato, la forma y la salsa que la acompaña. Una cosa es clave, los Sorrentinos son de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Mozzarella&#34; title=&#34;Mozzarella Wikipedia&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;mozzarella&lt;/a&gt; y jamón cocido; todo lo demás es basofia anti italiana. Los Sorrentinos están patentados como &amp;ldquo;Sorrentinos Don Umberto&amp;rdquo; en honor a Umberto Vespoli.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Hace tiempo venía postergando la lectura de este libro, <a href="https://youtu.be/1mipOFszqNE?t=92" title="That&#39;s what she said" target="_blank" >corto pero rico</a>, sobre el origen de lo que hoy conocemos como Sorrentinos, esa pasta rellena, manjar de los Dioses.</p>
<p><img src="../sorrentinos.webp" alt="Sorrentinos" title="Sorrentinos"></p>
<p>Si bien el título del libro de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Virginia_Higa" title="Virgina Higa Wikipedia" target="_blank" >Virginia Higa</a> lo hace parecer más a un libro de cocina o sobre la historia de los Sorrentinos en sí sino sobre la familia de Sorrento, los Vespoli, que termina en la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Mar_del_Plata" title="Mar del Plata Wikipedia" target="_blank" >ciudad de Mar del Plata</a> dónde en la <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Trattoria" title="Trattoria Wikipedia" target="_blank" >Trattoria</a> Napolitana, inventan tanto la pasta rellena como la forma en que se debe comer, pasando por la cantidad justa de unidades por plato, la forma y la salsa que la acompaña. Una cosa es clave, los Sorrentinos son de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Mozzarella" title="Mozzarella Wikipedia" target="_blank" >mozzarella</a> y jamón cocido; todo lo demás es basofia anti italiana. Los Sorrentinos están patentados como &ldquo;Sorrentinos Don Umberto&rdquo; en honor a Umberto Vespoli.</p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/waYD3j7W9pw?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"></iframe>
    </div>

<p>El libro cuenta la vida de los Vespoli, desde el antes, el durante y el despúes; los que estuvieron, los que están y los que ya no están, y todo lo que pasó en el medio. Clásica historia de tanos, con peleas, discusiones, insultos, risas pero, sobre todo, mucha familia.</p>
<p><a href="https://www.amazon.com/-/es/Virginia-Higa-ebook/dp/B08CNCVY9G/" title="Comprar Los Sorrentinos en Amazon" target="_blank" >Comprar Los Sorrentinos en Amazon</a></p>
<blockquote>
<p>-Tan boluda no era- dijo Chiche al escuchar el relato de su hermana.</p>
</blockquote>
<p><em>Ciao!</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Irma</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/irma/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 14:00:27 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/irma/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Irma_2017-09-06_1230Z.jpg/250px-Irma_2017-09-06_1230Z.jpg&#34; alt=&#34;Irma&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Irma_2017-09-06_1230Z.jpg/250px-Irma_2017-09-06_1230Z.jpg" alt="Irma"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>El genio esquizofrénico</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/terry/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/terry/texto/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YMUhbIAA9-8?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://templeos.org/&#34; title=&#34;TempleOS&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;Ir al sitio de TempleOS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/YMUhbIAA9-8?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"></iframe>
    </div>

<p><a href="https://templeos.org/" title="TempleOS" target="_blank" >Ir al sitio de TempleOS</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30/03/1927 primera comunicación telegráfica al continente</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/orcadas/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/orcadas/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este sábado estuve entregando un certificado a un contacto en HF desde LU1DAR en la banda de 40 metros (7 Mhz) Todos los nervios por ser mi primera salida en HF en algo oficial.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;El radiooperador Emilio Baldoni había intentado infructuosamente el contacto radiotelegráfico durante once noches. Al fin, ese 30 de marzo, lo logró. “LRT LAT” comenzó a recibir, y después, “LRT LIK”, que significaba que la estación Ushuaia respondía. La primera comunicación radiotelegráfica del mundo desde la Antártida también fue un logro argentino.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Este sábado estuve entregando un certificado a un contacto en HF desde LU1DAR en la banda de 40 metros (7 Mhz) Todos los nervios por ser mi primera salida en HF en algo oficial.</p>
<blockquote>
<p>El radiooperador Emilio Baldoni había intentado infructuosamente el contacto radiotelegráfico durante once noches. Al fin, ese 30 de marzo, lo logró. “LRT LAT” comenzó a recibir, y después, “LRT LIK”, que significaba que la estación Ushuaia respondía. La primera comunicación radiotelegráfica del mundo desde la Antártida también fue un logro argentino.</p>
<p><em>extracto de la <a href="https://daa.faa.mil.ar/la-radio-en-la-antartida.html" target="_blank" >dirección de asuntos antárticos</a></em></p>
</blockquote>
<p><img src="../orcadas.png" alt="primera transmisión telegŕafica orcadas" title="primera transmisión telegŕafica orcadas"></p>
<p>Si bien las condiciones no fueron las mejores, logré hacer contacto con varias estaciones. Todo un logro personal podría decir y estuvo bueno para agarrarle más la mano.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hoy es viernes y el SDR lo sabe</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/sdr/texto/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/sdr/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sdr.png&#34; alt=&#34;SDR&amp;#43;&amp;#43;&#34; title=&#34;SDR&amp;#43;&amp;#43;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="../sdr.png" alt="SDR&#43;&#43;" title="SDR&#43;&#43;"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Pwnagotchi, el amiguito roba handshakes</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/pwnagotchi/texto/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/pwnagotchi/texto/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pwnagotchi es una &amp;ldquo;IA&amp;rdquo; basada en A2C impulsada por Bettercap y que se ejecuta en una Raspberry Pi Zero W que aprende de su entorno WiFi circundante para maximizar el material clave WPA descifrable que captura (ya sea mediante rastreo pasivo o realizando ataques de desautenticación y asociación). Este material se recopila en disco como archivos PCAP que contienen cualquier forma de protocolo de enlace admitido por hashcat, incluidos protocolos de enlace WPA completos y medios, así como PMKID.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>Pwnagotchi es una &ldquo;IA&rdquo; basada en A2C impulsada por Bettercap y que se ejecuta en una Raspberry Pi Zero W que aprende de su entorno WiFi circundante para maximizar el material clave WPA descifrable que captura (ya sea mediante rastreo pasivo o realizando ataques de desautenticación y asociación). Este material se recopila en disco como archivos PCAP que contienen cualquier forma de protocolo de enlace admitido por hashcat, incluidos protocolos de enlace WPA completos y medios, así como PMKID.</p>
</blockquote>
<p>Hace unos meses había leído sobre <a href="https://pwnagotchi.ai/" target="_blank" >Pwnagotchi</a>, un dispositivo <em>casero</em> hecho con un raspberry y -opcional- una pantalla, generalmente de tinta electrónica.</p>
<p>El amigo usa el adaptador de WiFi del raspberry para capturar los paquetes que intercambian los dispositivos con el enrutador. Dentro de esos paquetes está la clave que, dependiendo del protocolo de seguridad, es obtenible fácilmente o mediante fuerza bruta.</p>
<p>Pwnagotchi se &lsquo;alimenta&rsquo; de redes inalámbricas a nuestro alrededor, siendo así que se pone triste mediante una serie de <em>caras</em> si no hay redes nuevas. Algo curioso y divertido a la vez. La persona que empezó esto dijo que si le ponia una cara, la gente lo iba a querer más.</p>
<blockquote>
<p>Si bien la página oficial es pwnagotchi.ai, está <a href="https://pwnagotchi.org/" target="_blank" >pwnagotchi.org</a> que tiene información más actualizada asi como imágenes para flashear con modificaciones y soporte para nuevas pantalla/raspberries.</p>
</blockquote>
<p>En fin, ninguna cara simpática puede ocultar la misión real del tipo, robar la mayor cantidad de <em>handshakes</em> que pueda. Soporta unos agregados que permiten subir los archivos <em>.pcap</em> directamente a varios sitios que, en un plan gratis, intentan las contraseñas más comunes, pero la idea es que pagues.</p>
<p><img src="../furbino.jpg" alt="Furbino" title="Furbino"></p>
<p>Si bien el uso del bicho este es cuestionable, es divertido desde el lado técnico. Algo que lleva más materiales que tiempo y despues queda como un adorno como un <em>tamagotchi</em>. Sólo que este si no &lsquo;come&rsquo; redes, no se muere :D.</p>
<p>Al mío le puse de nombre <code>furbino</code>, que en italiano viene a hacer algo como astuto, pícaro. Tambien es una app de perros o algo así.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Te llegó la hora, Ender 3</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/mejoras_ender3/texto/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/mejoras_ender3/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ya pasó mucha agua debajo del puente y finalmente llegó el día de hacerle un mantenimiento a la impresora 3D. Busqué en internet qué mejoras hay para la impresora, y algo que me gusta de este modelo es que es una de las impresoras de código abierto más vendidas, por lo que hay mods y trucos por toda la web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que manos a la obra, imprimir varias mejor que fui recolectando y de paso, hacemos un mantenimiento general.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ya pasó mucha agua debajo del puente y finalmente llegó el día de hacerle un mantenimiento a la impresora 3D. Busqué en internet qué mejoras hay para la impresora, y algo que me gusta de este modelo es que es una de las impresoras de código abierto más vendidas, por lo que hay mods y trucos por toda la web.</p>
<p>Así que manos a la obra, imprimir varias mejor que fui recolectando y de paso, hacemos un mantenimiento general.</p>
<p>Listado de algunos mods que imprimí y coloqué:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:4158561" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:4158561</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:4716051" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:4716051</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3176144" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3176144</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3379068" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3379068</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3703510" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3703510</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3289956" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3289956</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3757210" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3757210</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3179667" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3179667</a></li>
<li><a href="https://www.printables.com/model/536594-ender-3-neo-screen-cover" target="_blank" >https://www.printables.com/model/536594-ender-3-neo-screen-cover</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3209211" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3209211</a></li>
<li><a href="https://www.thingiverse.com/thing:3302814" target="_blank" >https://www.thingiverse.com/thing:3302814</a></li>
</ul>
<p><img src="../ender_terminada.png" alt="Ender upgradeada" title="Ender upgradeada"></p>
<blockquote>
<p>Todos son practicamente <em>plug &amp; play</em> salvo la barra led que llevó su trabajito aparte.
Todo (menos la tapa del LCD que me dio paja cambiar de filamento) impreso en PLA azul de Grilon3 para darle un <em>acento</em> a la ender.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Batería portable con 18650, shield e impresora 3D</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/powerbank/texto/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/powerbank/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tenía un par de pilas 18650 tiradas en el &lt;em&gt;jonca&lt;/em&gt; de las cosas y me pareció copado hacer unas baterías portables, para cuando mi amigo íntimo Edesur me abandona y para mis proyectos, los cuales siempre necesitan 5v o 3v.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Estuve mirando varias opciones, desde hacer un PCB propio con regulares y &lt;em&gt;coso&lt;/em&gt; pero tambien me gustaba la idea que se pueda cargar desde ahí mismo, sin tener que retirar la pila.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Tenía un par de pilas 18650 tiradas en el <em>jonca</em> de las cosas y me pareció copado hacer unas baterías portables, para cuando mi amigo íntimo Edesur me abandona y para mis proyectos, los cuales siempre necesitan 5v o 3v.</p>
<p>Estuve mirando varias opciones, desde hacer un PCB propio con regulares y <em>coso</em> pero tambien me gustaba la idea que se pueda cargar desde ahí mismo, sin tener que retirar la pila.</p>
<p>Buscando encontré estos <em>shields</em> que basicamente tienen toda la solución que andaba buscando. Salida USB de 5v con una sola pila mediante un elevador de tensión, además, tiene salidas de 3v y permite cargar la pila usando 5v via un conector micro USB.</p>
<p>Existen <em>shields</em> de 2 o más pilas pero por un tema de tamaño preferí ir con el de una sola pila. <a href="https://www.thingiverse.com/thing:5242392" target="_blank" >La carcasa</a> la imprimí en 2 colores.</p>
<p><img src="../powerbank2.jpg" alt="18650 shield" title="Shield 18650 en funcionamiento"></p>
<p>Súper conforme con el rendimiento tanto en carga como descarga. No soporta carga rápida ni nada, las especificaciones dicen que soporta hasta 2 amperes de salida a 5v (10w) y 1 ampere de salida en la linea de 3v (3w). No probé si es combinable o está fijo por canal.</p>
<p>Hice dos de estos, uno siempre en la mochila.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Boludeces.gcode</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/boludeces.gcode/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/boludeces.gcode/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como le estoy agarrando la mano a esto de imprimir en 3D. Todo un mundo nuevo con los slicers, el gcode, esto y lo otro. Pero voy bien, estoy conociendo los límites de la ender, el que se puede hacer y el que no.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde que tengo la impresora, imprimí cosas para el baño, soportes para los cables atrás de la tele, stands de controles de joystics, portalapiz, porta usb y memorias sd. Imprimí un &lt;em&gt;coso&lt;/em&gt; para apoyar la laptop totalmente al pedo pero ahí está. Imprimí figurines e imprimí carcasas para todos mis SBCs. Imprimí llaveros y colgantes, posavasos, stand para el celular y para los auris, imprimí rejillas para la bacha de la cocina, etc, etc.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Como le estoy agarrando la mano a esto de imprimir en 3D. Todo un mundo nuevo con los slicers, el gcode, esto y lo otro. Pero voy bien, estoy conociendo los límites de la ender, el que se puede hacer y el que no.</p>
<p>Desde que tengo la impresora, imprimí cosas para el baño, soportes para los cables atrás de la tele, stands de controles de joystics, portalapiz, porta usb y memorias sd. Imprimí un <em>coso</em> para apoyar la laptop totalmente al pedo pero ahí está. Imprimí figurines e imprimí carcasas para todos mis SBCs. Imprimí llaveros y colgantes, posavasos, stand para el celular y para los auris, imprimí rejillas para la bacha de la cocina, etc, etc.</p>
<p>Imprimí.</p>
<p>Me metí en el mundo del gcode. Un archivo de texto que mueve motores paso a paso y hace que la impresora escupa objetos. <strong>Fascinante</strong>.</p>
<p>Luego, empecé a diseñar, editando objetos hechos por otras personas. Lo próximo: aprender Blender o algún programa de esos.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Feliz Navidad</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/navidad2/texto/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/navidad2/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./navidad.jpg&#34; alt=&#34;Navidad QRV&#34; title=&#34;Navidad QRV&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="./navidad.jpg" alt="Navidad QRV" title="Navidad QRV"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Trío QRV</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/trio/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/trio/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con la compra del Alinco (V/U/BA) ahora son 3. Los Baofeng son un clásico, pero ya con mi propia distintiva quería algo de mejor calidad. &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En resumen, uso los 3.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;De los Baofeng, el UV5R no le anda el chip de FM (no anda/no tiene) por lo que algun día pasará por el taller para ver si se puede arreglar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El UV82 por alguna razón es un toque peor que el UV5R, tiene peor recepción y sensibilidad en cualquiera de las bandas, y, algunas veces, recepciona mejor estando con la antena para bajo. En fin, a este le anda el FM.   &amp;lt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Con la compra del Alinco (V/U/BA) ahora son 3. Los Baofeng son un clásico, pero ya con mi propia distintiva quería algo de mejor calidad. <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>En resumen, uso los 3.</p>
<p>De los Baofeng, el UV5R no le anda el chip de FM (no anda/no tiene) por lo que algun día pasará por el taller para ver si se puede arreglar.</p>
<p>El UV82 por alguna razón es un toque peor que el UV5R, tiene peor recepción y sensibilidad en cualquiera de las bandas, y, algunas veces, recepciona mejor estando con la antena para bajo. En fin, a este le anda el FM.   &lt;</p>
<p>Finalmente, el nuevo niño de la cuadra, el DJ VX50, es mucho mejor equipo ya al tacto y, además, tiene recepción en la banda área, algo que me interesa.</p>
<p><img src="../trio.jpg" alt="Trío QRV" title="Trío QRV"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Relojino</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/reloj/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/reloj/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Decile paranoia pero creo que mi despertador chino me espía. No tiene internet ni chip para almacenar cosas, pero siento que me espía.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Así que revolviendo el &lt;em&gt;jonca&lt;/em&gt; de las cosas, encontré una matrix de leds de 4x4x8. Agarré el arduino, unos dupont, un modulo RTC y a codear.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La base salió andando y con todo tirado así en cuestión de horas tenía un reloj 100% mío.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../reloj.jpg&#34; alt=&#34;Reloj&#34; title=&#34;Reloj&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le agregué un sensor de temperatura/húmedad para que no sea tan aburrido pero por ahora solo está implementada la parte del reloj.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Decile paranoia pero creo que mi despertador chino me espía. No tiene internet ni chip para almacenar cosas, pero siento que me espía.</p>
<p>Así que revolviendo el <em>jonca</em> de las cosas, encontré una matrix de leds de 4x4x8. Agarré el arduino, unos dupont, un modulo RTC y a codear.</p>
<p>La base salió andando y con todo tirado así en cuestión de horas tenía un reloj 100% mío.</p>
<p><img src="../reloj.jpg" alt="Reloj" title="Reloj"></p>
<p>Le agregué un sensor de temperatura/húmedad para que no sea tan aburrido pero por ahora solo está implementada la parte del reloj.</p>
<p>El código está en mi <a href="https://github.com/mvietri/clock" target="_blank" >github</a>.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Saint Maximilian Maria Kolbe Patron for All Hams</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/sp3rn/texto/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/sp3rn/texto/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/QTe3Bw9xLIU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.qrz.com/db/sp3rn&#34; title=&#34;SP3RN en QRZ.com&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;Saint Maximilian Maria Kolbe en QRZ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
      <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share; fullscreen" loading="eager" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/QTe3Bw9xLIU?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" title="YouTube video"></iframe>
    </div>

<p><a href="https://www.qrz.com/db/sp3rn" title="SP3RN en QRZ.com" target="_blank" >Saint Maximilian Maria Kolbe en QRZ</a></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ham</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/ham/texto/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/ham/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al fin, despues de la pandemia pude hacer el curso de radio aficionado en la &lt;a href=&#34;https://www.qrz.com/db/lu1dar&#34; title=&#34;LU1DAR en QRZ.com&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;LU1DAR&lt;/a&gt;. Hoy llegó, hoy vi el mail con una notificación del enacom donde entre toda la jerga dice que soy un radio aficionado, titular de mi distintiva (seguramente compre un dominio y cuelgue todos mis sitios allí).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../feng.png&#34; alt=&#34;Baofeng&#34; title=&#34;Ba-o-feng&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ahora si puedo usar mis baofengs en la legalidad!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cómo si fuera poco, a la tarde hice mi primer contacto en HF! Estoy seguro que nuevas historias van a surgir de todo esto. Esto abre tantos caminos que no sé por donde empezar.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Al fin, despues de la pandemia pude hacer el curso de radio aficionado en la <a href="https://www.qrz.com/db/lu1dar" title="LU1DAR en QRZ.com" target="_blank" >LU1DAR</a>. Hoy llegó, hoy vi el mail con una notificación del enacom donde entre toda la jerga dice que soy un radio aficionado, titular de mi distintiva (seguramente compre un dominio y cuelgue todos mis sitios allí).</p>
<p><img src="../feng.png" alt="Baofeng" title="Ba-o-feng"></p>
<p>Ahora si puedo usar mis baofengs en la legalidad!</p>
<p>Cómo si fuera poco, a la tarde hice mi primer contacto en HF! Estoy seguro que nuevas historias van a surgir de todo esto. Esto abre tantos caminos que no sé por donde empezar.</p>
<p>73!</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>La PS Vita que no me deja dormir</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/vita/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/vita/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vita_celeste.jpg&#34; alt=&#34;Vita 2000 celeste&#34; title=&#34;Vita 2000 celeste&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Algún. Maldito. Día.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="../vita_celeste.jpg" alt="Vita 2000 celeste" title="Vita 2000 celeste"></p>
<p><em>Algún. Maldito. Día.</em></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ender 3 Neo</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/ender3/texto/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/ender3/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este 2023 viene repuntando. Hoy llegó mi primera impresora 3d, una Ender 3 Neo, despúes de meses en duda de si comprarla o no.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../ender3caja.jpg&#34; alt=&#34;Ender 3 Neo&#34; title=&#34;Ender 3 Neo&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si hay algo bueno que saqué de mi trauma de esperar para comprar algo, es que la versión Neo es la Pro con todas las mejoras que se fueron dando, incluyendo cosas críticas como piezas que ahora son de metal y el auto nivelador ya de fábrica.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Este 2023 viene repuntando. Hoy llegó mi primera impresora 3d, una Ender 3 Neo, despúes de meses en duda de si comprarla o no.</p>
<p><img src="../ender3caja.jpg" alt="Ender 3 Neo" title="Ender 3 Neo"></p>
<p>Si hay algo bueno que saqué de mi trauma de esperar para comprar algo, es que la versión Neo es la Pro con todas las mejoras que se fueron dando, incluyendo cosas críticas como piezas que ahora son de metal y el auto nivelador ya de fábrica.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Wario</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/wario/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/wario/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../wario.jpg&#34; alt=&#34;Wario&#34; title=&#34;Wario&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Que fruta noble la RG35XX.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="../wario.jpg" alt="Wario" title="Wario"></p>
<p>Que fruta noble la RG35XX.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Covid</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/covid/texto/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/covid/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algún día, por ahí, capaz, en el futuro vuelva a habilitar los posts sobre esta última etapa que nos afectó a todos. Si bien fueron un par de posts a lo largo de la cuarentena infinita, prefiero quedarme con lo bueno para el blog.&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Algún día, por ahí, capaz, en el futuro vuelva a habilitar los posts sobre esta última etapa que nos afectó a todos. Si bien fueron un par de posts a lo largo de la cuarentena infinita, prefiero quedarme con lo bueno para el blog.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Feliz Navidad</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/navidad1/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/navidad1/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../navidad.jpg&#34; alt=&#34;Navidad Uribelarrea&#34; title=&#34;Navidad Uribelarrea&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><img src="../navidad.jpg" alt="Navidad Uribelarrea" title="Navidad Uribelarrea"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Cable&#39; de programación para Baofeng</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/baofeng/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/baofeng/texto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tanto el Baofeng UV5R que tengo como el UV82 se pueden programar con &lt;a href=&#34;https://chirpmyradio.com/projects/chirp/wiki/Home&#34; target=&#34;_blank&#34; &gt;CHIRP&lt;/a&gt; usando un cable USB que tiene 2 terminales distintos del tipo jack. Un terminal se conecta a la entrada de micrófono del handy y la otra terminal a la salida de auricular.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Del jack más grueso, la base del pin es TX (RX en el Arduino/USB).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Del jack más grueso, la base es tierra (GND) y el del medio es RX (TX en el Arduino/USB)&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Tanto el Baofeng UV5R que tengo como el UV82 se pueden programar con <a href="https://chirpmyradio.com/projects/chirp/wiki/Home" target="_blank" >CHIRP</a> usando un cable USB que tiene 2 terminales distintos del tipo jack. Un terminal se conecta a la entrada de micrófono del handy y la otra terminal a la salida de auricular.</p>
<blockquote>
<p>Del jack más grueso, la base del pin es TX (RX en el Arduino/USB).</p>
<p>Del jack más grueso, la base es tierra (GND) y el del medio es RX (TX en el Arduino/USB)</p>
</blockquote>
<p>El cable es muy básico y comprar uno no tiene mucho sentido salvo que no tengas ni un arduino ni un conversor USB-TTL.</p>
<p><img src="../arduino_serial1.png" alt="Arduino UNO" title="Conexión serie en arduino"></p>
<p>Para el arduino la conexión es sencilla. El arduino (Arduino UNO en este caso) tiene un puerto serie integrado en los pins 0 y 1.</p>
<blockquote>
<p>En el caso del Arduino hay que dejar constantemente el pin de reset a tierra para que el arduino no inicie el microcontrolador. Sólo vamos a usar la parte serie de la placa.</p>
</blockquote>
<p><img src="../arduino_serial2.jpg" alt="USBTTL" title="Conexión serie por usb ttl"></p>
<p>Para el caso del adaptador USB-Serie, es todo más directo aún. Se conecta Tierra (GND), Transmisión (TXD) y Recepción (RXD) desde el adaptador al cable armado.</p>
<blockquote>
<p>Vale aclaración que en transmisiones serial los conectores van siempre cruzados. RX es el TX del otro dispositivo y TX es el RX.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
