<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Handy on Una flecha en la rodilla</title>
    <link>https://mvietri.dev/blog/tags/handy/</link>
    <description>Recent content in Handy on Una flecha en la rodilla</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-AR</language>
    <managingEditor>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</managingEditor>
    <webMaster>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</webMaster>
    <copyright>Mauro Vietri (CC BY 4.0)</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 03:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mvietri.dev/blog/tags/handy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trío QRV</title>
      <link>https://mvietri.dev/blog/entradas/trio/texto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 03:00:00 -0300</pubDate><author>contacto@mvietri.dev (Mauro Vietri)</author>
      <guid>https://mvietri.dev/blog/entradas/trio/texto/</guid>
      <description>Con la compra del Alinco (V/U/BA) ahora son 3. Los Baofeng son un clásico, pero ya con mi propia distintiva quería algo de mejor calidad. En resumen, uso los 3.&#xA;De los Baofeng, el UV5R no le anda el chip de FM (no anda/no tiene) por lo que algun día pasará por el taller para ver si se puede arreglar.&#xA;El UV82 por alguna razón es un toque peor que el UV5R, tiene peor recepción y sensibilidad en cualquiera de las bandas, y, algunas veces, recepciona mejor estando con la antena para bajo.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Con la compra del Alinco (V/U/BA) ahora son 3. Los Baofeng son un clásico, pero ya con mi propia distintiva quería algo de mejor calidad. <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>En resumen, uso los 3.</p>
<p>De los Baofeng, el UV5R no le anda el chip de FM (no anda/no tiene) por lo que algun día pasará por el taller para ver si se puede arreglar.</p>
<p>El UV82 por alguna razón es un toque peor que el UV5R, tiene peor recepción y sensibilidad en cualquiera de las bandas, y, algunas veces, recepciona mejor estando con la antena para bajo. En fin, a este le anda el FM.   &lt;</p>
<p>Finalmente, el nuevo niño de la cuadra, el DJ VX50, es mucho mejor equipo ya al tacto y, además, tiene recepción en la banda área, algo que me interesa.</p>
<p><img alt="Trío QRV" src="../trio.jpg" title="Trío QRV"></p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
